經歷左咁多野 一齊再測試下自己既政治光譜

拋磚

係cctoy開過算，冇人睇
btw有冇巴打可以講解下英美主要政黨屬於邊邊

我覺得自己係極右喎

我覺得我幾右下喎

理想與現實

以前做過類似嘅,粒點o係藍色偏右上角

英文差，用中文做

同我估計自己差唔多

利申：自認中間派自由意志主義者

黃絲:乜政治光譜唔係得黃藍咩？

準備

你點搞中文的？

8.3% Left, 13.9% Communitarian
原來自己咁撚左

經濟同環境方針上我都係太仁慈

好近origin

咁右

我答咗反財富重新分配，反最低工資，反工會，強大軍隊

除咗最低工資同工會，同你一樣

左不是問題 膠才是

列根同帶戴卓爾嘅故事影響我好深，而且窮人多數擁抱極權，所以寧願右派上位窮人食屎好過左派上位變成全部食屎兼冇自由

8.3% Right, 8.3% Liberal

details

前幾年test 都係左，依家變左右派

香港人應該大部分偏中間？

都唔係差唔多係正中間掛

細細個屋企窮，屋企人個個支持政府，屌柒泛民話佢哋搞事，話政府俾著數就支持政府，好似冇靈魂嘅喪屍咁。近幾年屋企環境好咗，屋企人都變為本土派支持者
加埋睇到戴卓爾點樣打柒左派拯救國家，同埋香港班藍屍窮撚支持支共，我開始認為右派係真理，如果唔可以no mercy咁打柒左派，就會令到好多好似美國aoc呢啲咁嘅撚屌上位

貧窮係獨裁嘅溫床

grill

但明明無咩邊題揀中間

香港人好多都唔知乜係左右
其實本土派好多都係左
港只果D先係右派

可能D左右dun返均

幾好
同我預想一樣

同問

理想結果

連登仔應該會誤會自己係右下, 但發現自己係左上唔敢出聲

戴卓爾對蘇格蘭好乸差喎
執晒啲工廠去依賴進口
完全係敗咗大英

我咪右下

死左膠

但係我堅持最低工資嗰題利大於弊

因為太無競爭力嘅企業係應該執

所以畀最極端答案

自命都係經濟上左翼吖

反而以為會左少少

咁又係 我答左支持最左工資已經係左派野

派錢即係養懶人
幫成地好過
去左番工 犯罪機會都細d(無咁得閒）

呢個唔係光譜 係compass
光譜係分左右深淺only
同埋一般係用libertarian 唔係communitarian

叫我bill clinton

我想問要有最高工資係咪on9?!

8.3% Right, 2.8% Communitarian

後生左有乜奇?

你睇下佢上台之前啦，由搖籃到墳墓嘅福利拖累英國幾多，工會咁大權，咁多福利仲要罷工，公共服務冇人做，生產停頓，仲要極高富人，邊個投資生產啫。繼續俾工會搞落去而家英國會變成東歐啲國家咁
工業外流全世界都係咁啦，阻止唔到

美國會補貼

係戴結束佢個生產鏈

唔好推缷

22.2% 左派, 16.7% 社群主義者

唔關有冇錢事，民粹好多都向右擺

有啲重工業係保留嚮自己國家先有利

唔應該太短視

又一個左仔

中立嘅我係

呢啲post都有位入嚟搞私怨打稻草人係叻嘅

呢題我揀咗唔應該限制工資
利申右下

估唔到我而家係中間偏右,早幾年做哩啲test係偏左

人工高咗，補極都嘥氣啫，美國到流走好多啦，不如摺埋算啦。係，就算工業政策有問題。但係佢打擊左派撤銷福利的確恢復咗英國。冇佢英國俾左派玩死咗

25% Right, 22.2% Liberal
估唔到變由liberal偏left變左做偏向right

人頭稅 你自己交到夠

香港因為大財團壟斷,所以香港人支持工資控制,自然"變左"

我都支持 但係佢排我係右邊

左派民粹一樣多

有冇政治Ching講下左右有咩特點/分別

2.8% Right, 16.7% Communitarian

可以幫第三世界國家，但佢哋要移民嚟就100%要收到最緊

我都係欣賞佢夠膽挑戰左派啫，不過人頭稅都係窮人食屎啫，對中產冇咩影響

屌! 你有無同理心?

我測試偏右我都咁講啦

但係右唔會加劇貧窮？

簡單一句講：右就民族主義重啲，自己人最緊要；左就大愛啲，公平平等最緊要

貧富懸殊同Pecking order一樣係自然現象 幫乜鳩
利申 右膠

我都支持

我以為自己係右點知係22.2左，11.1社群

望下個解釋完全match

我夢想中既社會就係北歐式社會，所以係綠色左派

我唔贊成幫 投咗完全反對

自由市場已經ok

冇乜變

我係克林頓

雖然連登仔成日鬧人左膠，但往往呢啲post我都發現係接近XY軸中心嘅左下右下居多，其實反而係好少同其他人有衝突嘅 social leberal

當然我只係話我見到最多就呢種

第3世界即是強國啦

平時就派錢去攏絡堆下三流獨裁國家

之後又話要人捐錢貼佢偷嘢

no la

右派主張個人自由，甚至有啲主張傳統如國家民族。例如：低稅，鎗權，民族主義，低福利，排斥移民

左就係相反，強調平等，社群，社會責任：高稅，財產再分配，種族平權，高福利，接受移民，禁鎗

乜鳩平等之類嘅左膠理念去扭曲市場同權力結構
反過嚟成為政治同經濟集權嘅原因
左膠只係一群理想主義者
有理想而無正確辦法實現
往往好心做壞事

自由市場佢哋會畀人壓榨

之前唔記得喺邊度睇（可能係content farm），話啲商人帶種可可/咖啡嘅技術去落後國家，一開始就用高價引誘佢哋轉去種可可/咖啡，後尾就係咁壓佢哋價，但佢哋塊田已經唔可以種返傳統嘅農作物

更正
social liberalism，社會自由主義

到底點樣轉中文

係佢哋自己選擇

如果你睇 騙地謊言 promised land都會有呢種體會

唔關民族主義事 共產主義係極左一樣可以用民族主義控制人民 支共咪就係

政治上
右係小政府大市場
左係大政府小市場

社會上
右係自由，程序平等
左係公平，結果平等

右派覺得冇可能消滅，只能透過減稅，市場自由改善。同時強調個人財產自由。唔可以俾貧窮成為低下階層奪權搞財產分配

都係人哋嘅思想

無對與錯之分

但會有善惡後果

成日比人話左膠

之前都玩過好多次
大部分兩登仔都經濟左 政治右
同埋呢D TEST都係預設偏左

有共鳴

佢哋本身知識水平低唔知，咁就畀人呃咗

點解反工會既?

自由同平等係有根本衝突
好細個已經發現
大大下就忍痛割咗後者

中立撚

我好驚呢種

有咩問題

你係咪做管理層?

讀緊書, 想出黎教書,未來如果做到管理層都唔錯ge

真，啲問題係會有少少引導你個結果偏左
利申：中間

要分返程序平等同結果平等
自由同前者無衝突
因為我偏右 所以我對平等嘅定義自然係
人人有平等機會 instead of 人人得到一樣嘅嘢

但假設在一個民主國家，你所述的會導致貧富懸殊加劇，財富集中在越來越少人身上，而大量的窮人亦會令他們選出的政府左傾，收富人重稅，甚至產生民粹主義

同一年前冇乜分別

工會會扭曲僱主同僱員嘅觀念比如市況好就請人，市況差就炒人好正常。如果有工會就有時連炒人都唔得，如果逼僱主蝕住做以後邊個投資創業。慢慢變成工會控制企業而唔係投資者。仲會俾有極權傾向嘅低下階層（藍屍）控制社會。不過係政治性嘅工會梗係支持啦，好似為爭取普選而成立嘅工會

代入自己做美國公民/香港係國家既角度去做

咁係中意管人?

我覺得林鄭應該都係呢種結果

ummm... 無惡意 或者可以有其他類比

可能做另一個test結果會唔同

所以某程度要將低稅政策好似個人自由一樣寫入憲法，邊個上台都改唔到，除非窮人搞革命，不過到時係軍隊嘅事喇

正常而言 有工會先保證到個社會唔至於全然向政府傾斜

無工會係依賴政府去同企業deal 會授予佢太大權責

Libertarian-center
利申：自認egoist

咁又係嘅 哈哈

都係呢堆問題你嘅睇法係咁

唔代表全部嘢

理論上係，但實際出咗好多反例，例如英國法國嘅工會。變成工會企業

香港嘅高樓價就係一種形式嘅稅

無錯 太大嘅體制就會變質

但唔值得完全否定工會嘅存在

所以以前港英做得好就係除咗房屋，無咩福利。房屋同教育唔算係福利，應該算係基本服務。但係勞工福利唔應該提供

我認為社會只會不斷循環，當財富過份集中的時侯就會產生革命等事件令財富重新分配，然後財富再慢慢聚集在一少部份人身上，除非有新的社會制度出現

那請問右對遺產的看法是什麼？

通漲本身已經係有資本嘅人tax緊無資本嘅人

兒登仔大把左膠

我見過有位中國（國與國之間我唔用大陸呢個詞）嘅twitter自由派網友提過用三角形嚟解釋，個理由係Y軸最頂嘅極權政體唔存在底層人民建構嘅嘅多樣性，所以Y軸越喺底就會越多內部分歧

係幸運嘅人上一代嘅努力，呢種幸運係個人自由，其他人冇權剝奪。只要提供教育，房屋呢啲基礎服務比你向上爬就夠。

自由定斷由乜人(或捐機構/政府)承繼

唔係由政府強行抽一大筆

右派可能較注重經驗而唔係理論，工會理論上好好，但實踐經驗好差，好易造成左派大流行。所以唔搞，直至出現成功例子。而且完全平等冇可能，仲會有少數人受壓迫。太多數人過得好就夠喇

最好唔搞到頭來又會造就大政府模式

係要拎個中間位

中間超人

一個人投胎富有家庭係佢幸運。父母將財產留俾佢係佢地自由。父母財產係佢哋年輕時嘅努力。所以呢啲嘢要尊重

左膠

利申：我都係

由得市場調節，好似商品咁，供應少升價，供應多就跌價

右翼無政府主義者路過

咁點解就由政府抽/收?

而唔係自由決定?

齋係呢一點已經解唔通

我好反對任何“財富再分配”嘅玩法

我覺得你無視咗工會嚮工潮工運時嘅功能

我冇講過政府抽/收喎

平等可以係講緊結果，亦可以係講緊機會，你所反對嘅似乎只係前者
現代社會更多係提借平等機會，例如大部份發達國家嘅人都可以隨時借筆錢搞生意
每個人只要願意承擔後果，就有機會發到圍，呢個就係現代平等概念

貧富懸殊只係現象，問題核心係社會無上下流動
如果任何窮人可以以實力向上流，而富人亦可以因為犯錯跌返落谷底
咁貧富懸殊就唔再係問題

呢樣嘢除咗推動政治自由之外，根本冇意義。係自由國家搞，往往越搞越衰

（-1，2）

柒頭喺度打稻草人

佢嘅幸運，同佢父母嘅努力同自由。佢父母俾錢佢係佢父母嘅自由同努力一部分

Your political coordinates are:
22.2% Right, 36.1% Communitarian

回應第一段：我知個分別，喺#115我都係咁講
第二段：有流動係幫助咗過程平等，但唔會影響貧富懸殊，喺任何一個time point都會存在一堆窮人，多咗流動會令呢班人keep住係唔同人，但一樣會有一堆人係窮

繼承財產係一種交易。唔通每次交易都應該抽稅，咁咪即係侵犯個人財產咯

左膠

右下同右上有咩分別？

個人情感或者感受咯。無論係咪交易，每個人都有資產自由支配嘅自由啦。佢父母將啲錢俾邊個，都係公民嘅自由。點可以侵犯。

以前都係偏左，但宜家變左右

咁依家好多實行高稅嘅政府咪有問題咯。好似美國民主黨再搞62.2%稅率落去美國遲早衰落

偏向右上角就係經濟左政治右？

左翼唔等於左膠

利申：右下

都係財產再分配嘅手法一種，有咩分別

我都係差唔多

邊到有

上下係講係偏向民族，集體定偏向個人，冇國界

乜7都反

兩樣根本都唔應該做，政府要收呢啲因為係醫保，移民政策嗰啲左膠嘢洗大咗。或者只係平息窮人不滿，

我贊成民主個人自由喎

工會都可以搞民主制度同有抗衡力量

愈上係愈偏向民族，愈下就世界大同？
左右係講政府干預同自由市場？

係民主國家教就越搞越柒。好似法國同以前英國咁

係

我係極右

有些人只是比其他人更值得：
同意
不同意

問乜鳩

有基本醫療咪得咯，窮人睇醫生仲要睇私家醫院？自己俾咯。點解要人地幫你俾啫。俾自己國民就算啦，仲要被埋移民過份？！

第一題來

me2，我仲右過你

企業家比窮人更有價值

睇英文版啦 咪問緊你覺得人人平等定唔係

正。可能墮胎同基本醫療嗰啲位我答無意見

我都係exactly同佢一樣

Microsoft

其實係簡邊個TEST?

我出字既

其實算中間嘅

痴線Obama 邊有咁撚左

同你個分接近一樣

從保衛自由嚟講，窮人有極權傾向，唔好太助張佢哋係啱，好似香港公屋藍屍咁，食飽落街打柒抗爭者
另外每人都有基本教育，點解其他人可以出頭佢哋唔得呢，佢哋自己問題咯
你話人人接受一樣服務，點解中產要交咁多錢

窮人有極權傾向

真

好老實講你句「往往好心做壞事」已經顯示出你對左派論述嘅微薄見識
左派都有Ｎ咁多論述去探討點樣改善貧窮問題
佢地出發點唔純粹係因為「窮人好慘所以要幫窮人」咁無聊
好多都唔係諗住要消滅窮人階級，而係推想可以點樣拎窮人都分享到社會進步的結果，從而提升佢地嘅整體生產力

利申個test測到正中心，左右派論述都會不斷睇

超中間

我咁中既準唔準嫁

右膠

我唔記得有墮胎

不過我就極反對基本醫療

我都係中間超人

係咪當咗叫雞係墮胎

窮人始終係窮人，唔出身問題，係特質問題，例如懶。每年好多窮人翻身證明出身冇阻礙上流。

教育答咗你啦，好多成功人士屋邨出身。總之窮人係不可改變，係自身問題。好似美國黑人爛泥扶唔上柄

如果太高稅投資者撤走中下層一齊食屎
不如淨係窮人食屎好啲，反正佢哋永遠都係咁

連登右翼集結

始終都係人，急救呢啲都需要嘅

取消保就業，等藍屍窮鬼食嗮屎就啱喇

其實呢個個結果有啲唔同，我就覺得會好啲，而且問題多啲

咁正常追求知識嘅人永遠都覺得自己無知嘅 我都唔會反對自己嘅知識永遠只係微薄
但你最後果句提升佢地生產力 咪又係另一種好心 同時又幫到整體經濟增長去做包裝 唔通直接話派錢俾窮人 人人均富咩
但話時話 有咩reference可以跟住睇下唔同嘅論述

中立之鬼

以為自己極右，原來偏左，可能因為我係社會低層先想有錢人將資源分配比有需要嘅人

呢個係詳盡d，但我聽太詳盡會趕客冇乜人做

急救依d我接受既，但要人比埋床位你，比埋藥你又有d過份
始終咁係違反自由經濟

你舊年有冇出過街？知唔知最反對反送中就係基層？有冇睇過wiki收入，區域，投票傾向？知唔知民賤聯攞得最多票永遠都係公屋，深水埗，觀塘？

有冇中文版link?
利申英文差

見到奧巴馬咁撚左都覺得怪怪地

有啲嘢冇辦法100%嘅，因為都要顧及民族未來，保住佢哋條命，俾書佢哋讀，基本住屋。其他就自由發揮啦

極危險

我覺得窮人未必係懶喎，只係窮人既economic value低，冇咩value added先人工低

讀書嗰陣懶咗咯

咩叫個人觀感？有投票數據證明窮人最支持極權。因為佢哋只顧自己，為自己利益可以出賣公義，甚至香港。

原來你係左膠燈粉，民生撚。

藍屍窮鬼為咗少少福利向支共出賣靈魂，出賣自己出身地，呢個理由已經夠佢哋餓死十次

班窮鬼支持運動，有民主之後佢哋可以選邊個做特首要咩福利都得啦。佢地自己放棄權利，仲要逼其他香港人學佢哋咁做奴隸。抵佢哋俾港共資本家折磨至死自己攞嚟衰

Liberal正中間
即係點？

用呢個網做就咁

玩錯第二個
正中間

依個係香港中文大學傳播與民意調查中心，愈高學歷，愈有錢真係愈反香港政府

只係支持宗教 同反移民 就已經好易右上

但呢個無咗中立選項

唔測啦好攰

運動初期係中間偏左
前幾個月測變左中間偏右

我兩樣都反，所以冇咁右

我對宗教冇咩意見

冇中立會唔會準確d，迫你歸邊

玩過好多次

就一而終嘅右翼自由派

上下個scale 係有咩分別

11.1% 左派, 16.7% 自由主義者

有啲講法係威權vs自由主義，最上極權，最下無政府主義

咁都叫稻草人

其實反權權 講民主自由冇分左右
點解咁多人唔想自己係左派
係咪左膠呢個 term 洗腦洗得太深

應該係比左膠影響到覺得左就係衰，但左唔代表膠

左膠個term已經用到又爛又扭曲曬

大撚把cctoy 手足自以為右其實係中間偏左
利申中間偏右

屌以為自己係neoliberalism 點知係中間明明我好認同neoliberalism啲觀點

越最右上應該越極端民族主義
個人認為本土意識重嘅會係偏右上

由左移咗去右不少，但上下都係冇乜點郁過

我都以為自己好右，點知原來係中間偏右

其實左右上下都有民族主義

呢個網r/politicalcompassmemes D人話係會有啲字眼令人揀得有biased 去偏左下lib-left

最低工資最高工時其實係有少少counter productive. 因為政府rule 嘅最低工資係令到added value低過個工資嘅工人冇工開而唔係令佢搵多咗錢。而最高工時其實令到有充裕嘅工人冇辦法再賺多啲。政府唔應該介入呢啲關乎工資嘅嘢但需要規管安全嘅工作環境，eg 制定安全環境同固定休息時間

其實個個都有啲嘅

係咩
左下應該支持全球化
種族 宗教平等
冇咩民族意識先會咁

一樣

巴打好似好有研究？可以講多d？

你揀完test，上面咪有好多國旗，你揀返個語言嘅國旗

有少少都係因為官方層面上neocon反華特別大聲

咁好正常
講本土就係美國優先㗎啦
Make American Great Again
唔搞中國做咩

講全球化就有錢一齊賺

原來我係左膠...

但係上世紀就係溫和右翼（同左翼）想用市場開放鄰國搞到今日咁

經濟左到不得了

Completely in the middle between Left and Right, completely in the middle between Liberal and Communitarian
...

原來我左唔係膠就得

有一半問題都無意見

巴打你比我左少少

拜登咁撚右架咩

佢右碌鳩咩
又支持醫保又提高最低工資
又收難民

其實右上會比較接近種族主義(racism)

民族/國族主義其實左翼都有嘅，有好多去到話共產嘅都有支持民族自決/獨立，比較出名嘅例子係台灣共產黨，佢係除左就比日本殖民果陣比清延放棄局住獨立之外第一個要求台灣獨立嘅政黨。

另外台灣獨派人物史明都係馬克思主義者，佢參與過中共，見識過佢地土改鬥爭嘅屠殺同漢人種族主義，覺得佢地好撚虛偽走佬去台灣建立遊擊隊搞台獨

咁當然台獨右翼好似比較多

Tg link為手足上庭時間表，由被捕人士關注組制作，其他內容並非出自被捕人士關注組亦不代表其立場

⭐️東區審訊，21歲沈手足不足5人旁聽‼️‼️
⭐️東區朝早少年庭，有暴動答辯同判刑‼️‼️‼️
⭐️東區提堂，71銅鑼灣斬狗黃手足還押至今130日（需要多關心🙏💛）
⭐️東區上庭，20歲梁（需多啲關心）19歲周（兩條褲‼️826東涌違武）判教導所，刑期好撚長‼️
⭐️屯門審訊，1012天水圍議辦縱火案管物意損19歲魏兩條褲（217天水圍POOW，曾還押64日‼️）
⭐️區域上庭嘅4個還押手足還押約1年，其中連潤發於魚蛋被判三年（於201907出獄後四個月再次還押）
⭐️區域上庭，粉嶺姚銘議辦縱火2手足，其中27歲李曾還押一個

其實好多post 都見到呢到左翼思想既人
但咁樣四分好古老
意義唔大
何況好多人根本無自己一套價值觀
一去到具體社會議題好易俾人影響

做左兩個，兩個都係中間偏左

重未block?

答左巴打個回覆

我自己咁睇
越上政府權力越大 / 干涉越多
越下就越講自由 平等
越左就越無階級 無國 無種族之分
越右越講階級 民族 種族 國力

窮還窮，但要有生活尊嚴

成日覺得自己諗嘢好中間

左膠係外左實右

講真四個格講民族主義係難嘅，左右其實主要都係講緊經濟分配模式，而上下係政府權力，我見納粹主義其實好多時都分係中上，因為其實佢經濟上都好國家主導而唔係咩種族主義

冇撚有錯
講平權其實要種族/族群特權

我覺得只係on9地左

對白人黎講係on9地左
對黑人番講無口講平等（左）其實講民族利益（右）

你唔投拜登你就唔係黑人！←都on lun 9

都係 左右基本上可以廷伸去社會資源分配
但講埋經濟模式就複雜好多

好嘔心

咁香港人會偏左或者溫和右
其實都合理
除左大陸人基本上都唔排外
又唔係一個國家 冇自己軍隊 冇國族意識
更加冇咩權力可言
都係搵錢同拎政府保障
好難右得去邊

順應潮流姐下話

好似呢度冇乜右翼

我都冇你咁右，點做到

算啦 放喺香港嘅政治環境下
左右都唔重要
由其是呢類test係放喺歐美政治下設計D問題

克林頓啲fd 黎

認真我睇連登咁耐唔覺有人識分左右

反移民 反工會 反最低工資 反政府干預市場
同埋支持宗教 好似係

ego gang

自覺應該偏左最後變左中間超人

原來自己都係偏左同社會主義少少

點解種族主義英文係racism

我之前都唔贊成派錢，覺得改善個制度好過，但呢幾年覺得橫掂政府都唔會益我地，預期送比支那，自己食撚左去好過

我都覺得自己好右
但都係喺green Zone

因為種族主義就係主張某啲民族優越過其他

預期再右d，不過都差唔多

係我哋個政府閪搞到我哋咁諗

係 正如有一題佢問收唔收移民好
個下即刻係NO 因我香港太撚多

lm

我都係absolutely disagree

其實又唔係嘅，只係佢啲問題唔到呢個時候嘅政治環境去諗姐

做完可以睇下自己係咩主義

除左啲普世價值既問題
關於財產既問題問黎有咩用？
窮人同有錢人已經分開左兩個答案

fuck 咁姐係香港人個個都racist

幾乎合喎

我窮，但我反對財產重新分配喎

保守主義，保守黨

我係無政府主義

Activism

咁有錢人都實唔會揀重新分配架
如果我企有錢人立場 我好多答案都會唔同

一陣做先

社會民主主義

我覺得佢問多啲移民我會變右

同以前一樣冇變過

同你同一個位

My friend

我反財產再分配、反禁鎗、排斥移民

但結果都係左派自由主義

算係同我自己預期嘅結果好接近

只係以為自己算極左，原來只係中間偏左

典型左派自由主義 藍格正中間
啲問題由本質上分析 唔係擔心會被濫用/扭曲 而做決定
反而同九成連登仔格格不入

好似有少少奇怪

共和黨

支持全民基本收入兼廢除失業援助金福利/最低工資/工會
只有好有限情況下eg 傷殘人士 政府先應該發放額外福利
國民以外含撚 國民完全平權
咁算係左定右？

其實好多時以為自己係右通常都係左，因為大家對自由公義嘅理解都左，只係支持右派嘅方法實踐。
做完發現自己同克林頓個分好接近

左右既後半句喺而家美國已經掉轉咗

讀書嘅時候覺得自己最鍾意同好嚮往Libertarianism嘅國家
原來結果都未到liberterianism嘅境界

This

左11.1% 下13.9%

係 d 問題冇講喺咩環境下問，喺非洲同歐洲既情境下問同一條問題，個答案可以好唔同

我同你差唔多

睇返結果其實好多人都係中間偏左/右，無大家諗到咁右

我同你一樣，但我偏右上，差左係邊

中立

冇人係左上？left communitrian係咪理想主義大愛中華左膠

咁你只係因為脫左貧而忘記左窮人嘅痛苦同無助
同埋香港係一個福利制度相對完善嘅地方 你先感受唔到美國窮人無universal healthcare係幾咁噩夢
極端右派嘅思想通常都係come from a place of privilege
唔好醜化全部窮人 覺得佢地只係識攞福利啦

咁調返轉嚟講 個工會咁鬆散 打工仔點解要聽工會支笛而唔係聽老闆支笛

要知道總有人頂爛市 結果要大部分人一齊食屎

同我諗差唔多

點解我會係左膠

我近過你

中間

我一直以為自己好右，就算唔係都扁右啦，點知原來世界標準來講我係向左.....

個人認為呢個test 唔係咁詳盡

pin左果個詳盡d

我係右派自由主義者

原來有咁撚多test做

巴打應該係大是大非會企硬同撐到衡
但係街到見到不平又會幫手/想幫手個啲黎

因為宏觀上好易就有立場 我反蝗蟲反中反共
但現場睇到有個講普通話/國語好有禮貌需要你協助
你都會去幫
或者簡單講 出入lift/門會睇下洗唔洗hold住比人

我都係應該係好右
但我都係綠色偏中間

其實佢有啲問題要睇情況
咩讚唔讚成本國掛他國國旗，掛美國同掛ISIS已經唔同啦
呢啲問題我投中間

for record

屌佢老尾，真唔真啊

因為反共不等於右派

應該7成連登仔都係社會民主主義

經濟中間偏左，政治右

社會民主同保守主義分別在於邊？
我見成個po好多都係呢2個

純粹有大魔頭迫你面對
冇左魔鬼 根本都好守望相助

當然 冚家產一定有
見到一定屌柒佢

證明平時話自己左派嗰啲可以叫極左
而正常左派會佢地標籤極右
利申對上次做仲係左
而家變咗19.4%右係社會主義同自由主義中間

基本上要藍絲戰狼先可以喺呢度做到右翼

極左上好似係Marxist-Leninist Maoist
上下其實係極權vs自由

同埋連登有幾多人記得CY依句

保守主義就通常都係跟基督教/宗教價值觀做野、支持小政府大市場，經濟自由
反對移民、反對槍械管制、反墮胎、反同性婚姻等

社會主義就主張大政府介入市場，收窄個人自由、主張所謂平等、福利主義(養懶人)、高稅率、支持全球化、多元文化

大概係咁
所以如果我係美國人，我應該係共和黨堅定支持者

其實用普通平民角度去做問卷偏左係好合理
除非你愛國主義到一個位先支持啲過分保守政策

有冇連登右派圍個爐
做極都係右上角 明明我都揀得好lib 除左準備打仗同控制移民

我都係簡準備打仗同埋0移
我左中

30%偏左, 但社會同自由係中間 (<5%)

我支持嚴格移民政策
接受唔到每日150個落黎, 但接受有工作7年既可以取得香港人資格

反對地產霸權,反劏房
支持多建公屋/居屋俾中下層有居住環境

對免費醫療 呢點中立D
我覺得醫療系統有D太大負荷
有資源解決呢個問題先(但呢個問題又同每日150有D關)

同意最低工資, 保障一個人收入足夠維生
同意政府對富人重稅作財富再分配
無工作既人係應該有最低限度既補助 (但成個方式係要檢討)

覺得政府角色太重要
只不過例如香港政府,最後淪為中共既木偶
政策助長地產霸權, 炒樓既人,
另外又養左一堆懶人新移民

呢個test偏左

我右中
利申: 古典自由經濟派

窮唔係出賣國家嘅理由，無人歧視佢哋窮，我只係歧視佢哋為咗少少福利配合外敵滲透自己國家

歷史經驗係工會會越搞越瘋狂，最後話事嘅唔係老細，變左工會

如果份工作，係人地頂爛市就做到，咁本身份工作係值得比低人工。

你諗下科技公司班engineer, programmer唔係你話頂爛市就做到，人地無工會咪照樣高人工、高福利。

工會只係一個最大化自身利益既組織。

咁你解釋下國泰留低嗰班機師點解咁折墮喇

工程同programmer頂爛市個情況重勁 你見家陣咁多中資公司喺香港周圍行就知全球化市場更加要一個公會去保障本地勞動者權益

係 能力最強嗰班唔會受影響 但本身工會都唔係要保障有能力嘅人

係愛呀， 哈利

上年六月

今日

原來我係左

都係Anarchism

隔離po 有另一個test
其實坊間有好多比political compass更加好嘅政治測試

仲有呢兩個test可以試試

Six Triangles
用經濟、個人自由、平等、外交政策、政府同文化各自有三方面嘅取向黎分析你嘅政治取態

9Axes

8 values 嘅升級版，有
Federal vs Unitary,
Assimilationist vs. Multiculturalist,
Progressive vs. Traditional,
Secular vs. Religious,
Security vs. Freedom,
Militarist vs. Pacifist
Equality vs. Markets,
Democratic vs. Authoritarian

通常一揀支持自己民族 係學校宣揚宗教 同支持國家武力介入就會變右上

利申:擁槍派

5.6% Right, 8.3% Communitarian

以前好大愛，而家覺得適當嘅自私好重要

【真心】港豬想知道熱狗心態

點睇

市場唔係保障有能力嘅人
係保障雪求量大嘅職業

8.3% 右派, 16.7% 自由主義者

生勾勾㗎，唔係稻草人呀

如果藍同黃都做呢個test，唔計良知定撐警d表面野啦，其實政治取向可以有好大重疊

我就係 社會自由主義

客觀中立認證
攞正牌中立

認同
左右只係個傳統標籤，甚至任何標籤其實都唔準確
每個地方文化、政府、歷史都唔同

香港人:
想派錢俾自己，但唔想政府干預市場
想有福利，但唔駛交重稅
想移民，但排斥中國移民
想美國強權，但唔想中國霸凌
想有工會，但唔係工聯會

我哋原來嚮自由國家?

其實你哋同意晒干預自由市場嗰啲

包係會左邊啦

我除咗最低工資完全同意

其他一顧慮到干擾市場就即刻完全反對

所以我估先chok到右

同意剝削某啲人財產分畀窮人理念上已經係左 同實際上非公平

可能我要用365日18個工做普通人5份工先有呢個收入 就要分啲畀唔返工嘅人?

而最後過勞死係我 啲人只會笑我on9

最低工資好多人反但實際上係最基本起碼嘅保障勞工成本價值(我認為咁就已經左到夠)

如果相反 有晒其他嘢 的確又唔使最低工資

因為保障好足 但係就貶低咗努力嘅價值 勞動成本過低 又令啲人寧願唔做

好似暫時淨係見到一兩個lib-left

你講得好準

右下撚23，23

Anarcho-communist 咁濟，應該冇人有你咁lib-left

我是右派

同你一樣

上年6月前

冇咩分別

即係你口不對心

懶用左同文堂玩

原來我係左膠

姐係我係左膠？

左不代表膠

痴線點做到架 你真係有資格話自己係中立派

13.9% 右派, 2.8% 自由主义者

Your Political Compass
Economic Left/Right: -1.63
Social Libertarian/Authoritarian: -1.74